[姐妹不和] 姐姐指被妹妹看不起，要問責都未輪到你

葉劉：暫緩修例感「被跣」 有行會成員曾提出總辭 林鄭指問責未輪到行會
立場報道2019/12/29 — 17:43

今年6月特首林鄭月娥宣布暫緩修訂逃犯條例，有傳林鄭當時曾多次向建制派致歉。行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀近日接受《有線新聞》專訪時，坦言政府曾向她表明不會退讓，及後卻宣布暫緩修例，令她感到「被跣」。她又指行會成員曾提出總辭，但林鄭卻認為行會角色「邊緣」毋須問責辭職。

有線今日播出葉劉淑儀專訪，她指曾經就修例工作致電政府，而對方表明不會退讓。之後政府卻決定暫緩修例工作，林鄭在作正式宣布前有見她解釋原因，「那我知道我『被跣』了」。

葉劉淑儀指行會成員曾經提議總辭，但林鄭認為問責亦未輪到行會：「我們有個別成員socially（社交上）見到特首都會講，我們不介意，如果總辭幫到你。如果要辭就總辭，集體負責嘛。但行政長官說行會角色是『邊緣』，只是給予意見，要問責幾時輪到行會成員。」

被問到司、局長又應否問責，葉劉回應稱：「高層官員的改組，能否幫到件事呢？如果有可能幫到的，唔係淨係話問責，等市民消氣。我諗其實好多問責的班子，這幾個月咁辛苦，佢哋係咪真係咁戀棧呢？我都唔知、唔懷疑，不過在政府角度，如果不讓他們走，要考慮的是找甚麼人去填補。」至於最應問責的官員是哪一位？葉劉稱：「我唔方便講。」

真係要隊左草先整到張圖

抽提子要有咩腦沖擊先會咁樣放法?

立場近排啲圖好正

葡萄大戰蕉皮

行會都邊緣
就算妹妹咁講姐姐你唔係信呀嘛
根本成班行會既人都要制裁
戀棧權位到咁

立場美術部班友係唔係好大壓力

姐姐你有冇後悔過
依家你係制裁list tier 1
如果你晨早就跳船
我諗你應該唔會係個list排得咁前

Solomon is watching you

極度懷疑立場嘅製圖部office係喺加州或者荷蘭

1 joint 1 圖